[交流]貼你去旅行時通常帶乜攝影裝備

貼你去旅行時通常帶乜攝影裝備
先貼為敬...

I PHONE 主要影回憶鎖碎事 + 自拍
FUJI XT-20 + 18-135 自己幾滿意既天涯鏡 可以滿足大部份場境
FUJI XF35MM 1.4 R 有時玩特寫 影出來既畫面很特別
深水PO特賣場既自拍棍
Man短小三腳架 (可以配合自拍棍)
窮記買既旅行用benro短小三腳架

遲下會入部DJI Osmo Pocket
大家分享下

機一部
鏡:魚眼自拍 長插24-105 定焦大光圈夜晚/要散景用
腳架 當埋自拍棍用
唔想太重

24105旅行一流
同你諗既方案一樣

上個禮拜單拖去貴陽觀光
一個裝主gear一個裝衫同配件

Pentax 67 + 55mm + 105mm
Mamiya RB67 + 6x8電背 + SQ背
Nikon AF600
Fujifilm Mini 90
Ricoh GR

腳就用mamiya枝AY702
仲有一大堆菲林

Xt3+35.4
1機1鏡走天涯

6d24702.8

腳架大家點解決
太長根本唔方便
但係成日上山影夜景勁大風用幼腳會震

落釘

記得帶埋你腦去吖
小心重撚死你

行成日好似負荷好重咁...

我香港成日咁

200D + 24mm 餅鏡 + 50 1.8
屋企有支sigma 18-35 1.8, 但係已經覺得太重好少帶出街

釣吊背包

咁通常行咁插住邊支多？ 16-35？

我旅行影景多

X-H1 X-T10
10-24 35.4 55-200
主要雙槍流
35.4備用

我個枝好輕但兩樣都有

iPhone XS Max
RX100 M5

如果目的一開始就係夜景，緊係拎主力腳架上山

Fuji FP-1
Lomo'Instant Wide
Polaroid SX 70
Sony 手機
Leofoto腳
Manfrotto細腳

D850
24-70 2.8
50 1.8
Mavic 2 pro
Manfrotto 腳架
（影景：+/- 14-24 2.8）
（影人：+/- 70-200 f2.8）
（拍片：go pro hero 6)

有支廣角就完美 不過好似有點重

hasselblad 500cm
fuji gs645s
fuji x-pro2 with 35.4
velbon 腳
加一堆菲林

a73 2875/2.8
55/1.8
1635/2.8
joby 3k
osmo
mavic air

A7II
24-70 2.8 GM
55.8
腳枝
電x4粒

d850
24120f4
小黑七
龍仔1530g2
神牛外閃

行半日已經膊頭痛

我當初都好似咁 頂唔住用無反細機+天涯

same轉無反，鏡群都係差唔多但減晒磅eg fuji 10-24 16-55 - 50-140 輕輕鬆鬆鄧梓鋒

自由去多左旅行就想盡量減輕自己膊頭負擔
唯有犧牲畫面質素
轉用無反加天涯 會給自己輕鬆很多

之前諗過罪大a7系列 不過都加埋有點重
最後轉會富士

袋的問題，轉左袋我輕鬆一機四鏡，同埋出街你大約知影咩就帶少幾枝吧

師兄有冇袋介紹我一機加定焦 有腳架 要多些空間放野

x-t1
xf10-24 f4
xf35 f1.4
sirui t-1005x
insta360 one
ricoh gr
ricoh gr1s
fuji instax wide 300
仲有幾盒菲林

Xt2 35.4
想入部griii日常用

Hasselblad 501c
Xt20 + 23 1.4
Smena 8m
Rollei 腳架

對上一次去沖繩

Canon 1Dx
Canon 1D Mark III
1635/4L
2470/4L
70200/2.8IIL
600EX-RT
Macbook Pro 13”

仲有一大堆配件
LP-E4N / LP-E4 後備電
閃燈2A後備電
Wireless remote control
Pelican 0915 SD Card Holder/ 0945 CF Card Holder
Sandisk Imagemate Cardreader
WD 1TB HDD

行李喼仲有支碳纖腳
全部器材重過一個寄艙行李
好彩沖繩係自駕遊 可以放上車

XT2
XF1655 F/2.8
XF50140 F/2.8
2x teleconverter for 影動物

我諗個重點係你要幾大
Peak design travel backpack?

咁樣叫去 攝影，唔係旅行

我都諗過 雖然輕鬆同埋可以多點思考 但焦距限制太大

好重

5d4
24-105
16-35

相機袋 wandrd prvke 21
好輕鬆

以前：

D810連直倒
14-24/2.8
24-78/2.8
35 1.4 G
sb 900
190炭纖腳

而家：
24-70/4s
14-24/2.8
35/1.8s
ftz
sb900
190炭纖腳
osmo pocket

啲器材會寄倉？
成日都好驚佢會掉爛

係咪等緊14-30出呢

打漏左用緊z7

14-30有考慮，但想要14-24/2.8s多d

都諗緊，其實14-30好用d，但唔知新14-24s畫質會唔會再好d。而2.8光圈用唔用得著，我諗緊。

器材緊係hand carry跟身帶上機啦

a7iii
vm40/1.2 techart
v21/3.5
85/1.8
leofoto tripod
cpl
vnd

好係應該會好,不過F2.8真係無咩用
我用T15-30用左幾年,我寧願要輕都唔要F2.8,因為真係無用

其實如果廣再加大光圈，影人加近景，個立體感會出d。當然對影遠景既幫助只有快一級快門。

Handcarry啦當然 邊會敢寄艙
就算用到Pelican 1514硬箱 都一定係HandCarry上機

重到仆街
有一次交左架車比車場睇 要留匙果種
我怕唔見器材 成個袋咩住走人行街
個相機袋重到我連街都無心機行

上面真係黐線，旅行放鬆定受難

佢地好enjoy 架

睇見都覺得毒

6d II
35 1.4 II
24-70 f4
我咁樣都覺得好重

個人仲會變晒形...

揸車自駕帶幾重又有咩所謂 都係車行

痴撚線，個個都帶到好似去開工咁想隨拍下都難

d750
17-35
35定
85定

諗緊買唔買返枝24 120 kit

咁行山露營個d 咪痴撚線

我既做法係攝影backpack買細啲黎限制自己唔好拎太多
腰痛

X-T2 + XF16-55
一機一鏡走天涯，以前貪輕便會搭支XF23 f/2，宜家發覺去旅行唔可以小咗支zoom鏡。

唔影星真係無咩用

諗緊帶唔帶閃光燈好

咁有時去到某啲景點都會成個袋咩走既
始終我無帶腰袋 鏡頭無得放腰
但通常食飯就淨係拎部1Dx+1635L就走人

唔好
我帶住支600EX-RT 一次都無用過

t1530 勝在收完光圈畫質同防震 wo

影星唔使講

真係用唔著？

買左個細thule 都拎到一機四鏡

開高少少ISO好過
有好多地方都唔適合落閃

唯一唔好係多雜訊
會唔會香港都好多地方唔適合落閃

仲要有支廣角 諗咁入唔入。不過諗起又增加重量就.....

其實去旅行我覺得用內閃頂住已經夠。 外閃太重啦

無長焦望少好多野喎

兩個body有乜用
枝閃燈更無謂...已經好耐無見過人用閃
10日以內既旅行，一機兩鏡已經都好極限

咁你可以LR做減noise嫁嘛
況且依家啲機 6400我諗都無問題掛？
除非你部機係古董機

去旅行 入餐廳又唔想閃親人 去水族館乜館乜館又無得落閃
影風景又唔洗閃
香港都其實一樣

我部機無內閃

咁講法 幾時先用得著支閃

兩個body
本身想1Dx影日常 1D3影星
但我最後都用哂1Dx影

而支燈 我都認係我on9先會帶埋

係.......... 無時候岩用嫁！
帶去盞辛苦自己

真係無乜人用閃，有機會用閃既場景，用內閃 / 買個卡片size LED補光燈仔都已經夠
閃燈只有studio會用，甚至而家studio都興用continuous....

Osmo pocket 好唔好用？

16-55絕對入得過 重係重咗啲，不過影食物/人物特寫或者風景都綽綽有餘。

新機多數cut 左了

其實係咩原因

焗你買外閃，飛燈

有啲距離嘅話 LED補光燈仔仲夠用？
出街幾時先用到閃 擺咗喺到都唔知幾時用到

屈你買外置

有諗過...不過又好似同我支fuji 18-135 重覆左 .....
旅行影景多反而覺得10-24 有需要 但好大碌下

你地成班打仗咁
X-T2+18-55F2.8-4+35.4
X100S+Tele Converter(35唔適合我用)
Extreme Pro 128GB同Extreme 64GB x1 (X-T2)
Ultra 16GB x1 (X100S)
每部機約2顆原廠+1顆副廠+大量Charger
唔會特別拎腳架 我無咩機會拎

視乎有冇人像要影先決定先帶外閃，一支公去就免

有人像就會帶？

入咗xt20 1650kit 但係光圈好似唔夠大咁

應該話只要同人去就會帶

一直懷疑我識得你

咁即係你同人去旅行嘅話
就會帶埋去旅行？
去日本又要買嘢又要影相 多多喼都唔夠用

我地無可能會識
頂多你應該係知我邊個only

如果想1枝24gm + gimbal走天涯 會唔會太on9?

A7 III
2470 f2.8 gm
碳纖腳架

頸都斬斷你

傻瓜機

睇完呢個post就諗起the grand tour 哥倫比亞個集

影相還影相, 買野還買野, 兩樣一齊做拎行李拎死人

上次去日本咩都無買咁濟, 再上次就eos m50 + 11-22 + 55-250 + gimbal輕裝上路

日本如果瘋狂shopping就會用locker啦

想睇下你沖繩影既相

嘩，帶咁差多菲林
一次旅行影到咁多？

做咩要斬我

個時去稻城亞丁，諗住帶多d，還掂都唔重

點知落雨，最後影得2筒

影得2筒咁少
有無相睇下，稻城亞丁好似好吸引

Fujifilm X-T10
10-24mm
35mm F2
50-230mm

CPL鏡 x 1
腳架 x 1

因為去到稻城亞丁落雨，最後搭車去左香格里拉

但都係無咩影

A7III
G45
G90
G2
Velbon腳
幾筒菲林
Iphone xs max
Notebook

D800e
24-70 F2.8
14-24 F2.8
SB 5000

Fm2

支腳架我都有 你覺唔覺得郁兩郁就會縮腳好唔安全

睇技巧啦

Z6 2470s kit
等緊70200s

去東南亞 南美 東歐 極危險⚠️

你指窮記籃色個支？ 間唔中會 可能我樓得唔夠緊

我覺得如果旅行鍾意影風景其實唔太需要大光圈

之前幾次去旅行都係帶呢SET野
單反+1635+70200+35, 影星再加支15mm
無反+55+21
腳架

好撚重, 但唔帶覺得唔安落

比我就帶1635 2.8 +70200f4再加35.4/8夠哂玩啦

係，太大光圈去邊度地方都差唔多
相反用1635 2.8可能最好
2.8都幫到你有些少立體感而個景又知你去左邊度旅行
你用85.4呢d影人像根本去邊度影都得

係咪真架
自己試過定聽講先

淨係去美國/日本

懶得換鏡先帶兩部
通常都係單反長插1635 OR 70200, 無反長插55, 剩低咩35呀21呀其實唔知帶去做乜
但執野時又覺得帶埋無壞, 犯賤咁

如果無咁你一部插1635，另一部插大光圈定焦
有需要咪換70200會唔會好d?

其實真實情況咪你講咁樣
通常都係長插1635, 間中換下70200
無反長插緊55 1.8, 其他D鏡帶去9成無撚用, 但唔帶個心又唔安落

唔試一次唔知的
試下啦，3鏡2機1腳

一部6D加支35mm算，部機13年用到依家

利申：非專業用家，覺得好夠用

35mm真係最好用

電話睇同電腦睇 啲色可能會唔同
不過如果覺得影得唔好 插得細力啲

仆街post左15分鐘就有負皮
肯定有人認為我揸部1Dx但影啲咁既垃圾出黎

夜景人像唔用閃點影？話閃冇用嘅只係曝露緊自己係毒撚一條

a7iii
2470gm, nisi cpl+nd 64
10-18 laowa
Manfrotto Element Small Aluminum Traveler Tripod
gopro hero 7

如果又影風景又影人仲要拍片嘅話,

係好撚重

鋪頭燈或者街燈

fuji x-t2 + booster grip 長掛18-55mm
35 mm f1.4
拎多支manfroto 細腳

點解會咁多負皮

之前就sony a6000+sigma 19/2.8+sony 35E18+samyang 20/2
而家為求輕便就咁fuji x30+iphone算

勿認真